記協: 警方打壓傳媒 如第三世界

記協稱警搜查壹傳媒翻看記者物件 如第三世界打壓傳媒
2020-08-10 HKT 13:11
警方繼續封鎖壹傳媒集團將軍澳總部調查，有戴上黑色手套的探員和機動部隊成員檢視壹傳媒大樓2樓部分職員的枱面和文件。據了解，當時警員檢視的地點包括《蘋果日報》港聞組、突發組和財經組的辦公地方。

記協主席楊健興表示，警方大規模搜查壹傳媒大樓，無處不在地搜查每個角落，包括翻看記者桌上的物件，令他感到相當震驚、恐怖及可悲，形容有如在第三世界打壓傳媒及沒有新聞自由的地方，才會出現。

楊健興又說，任何對傳媒及新聞自由重視的地方、尊重第四權的政府，都不會隨意進入傳媒機構，任意檢視物件，批評這對記者造成巨大心理威脅，形容是白色恐怖，嚴重摧毀香港新聞自由，促請警方盡快停止這種形式的搜查。他說，未了解到警方拘捕行動的具體情況，但如果當中涉及傳媒的新聞報道，是相當嚴重的事，質疑是否屬「以言入罪」。

對於有傳媒包括本台記者，一度未能進入大樓正門採訪區，楊健興表示，警方解釋是因為地方有限，需要限制採訪記者數目，但他認為大樓的地方大，完全可以安排傳媒入內，相信記者亦會配合。

Push

兜個圈話支那係第三世界

幾時會變發展中

極權社會

救肥佬

香港=police state

香港成為下一個Yemen
sanction ✓
police state ✓

如乜鳩
香港而家就係第三世界

你睇個11個名同咩人齊名就知啦

未瞓醒